
\chapter{Tipos de filtros}
\label{chap:tipos-de-filtros}

Los filtros se indican en un secuencia de cadenas, que internamente son
transformadas en instancias de las siguientes clases. Cada clase contiene un
método para comprobar que un cierto valor es correcto en el filtro.

\section{EventFilter}
\label{sec:eventfilter}

Si en la cadena donde se indica el filtro, el operador definido es ``=='', el
objeto correspondiente será una instancia a la clase \texttt{EventFilter}. La
utilización de este filtro indicará que los valores en una cierta
coordenada serán iguales a un determinado valor.

\begin{listing}[
  language = java,
  caption  = {Clase EventFilter},
  label    = code:classEventFilter]
class EventFilter(object):
    def __init__(self, name, num):
        self.field_name = name
        self.num = num

    def match(self, value):
        return value == self.num

    def equal(self, filter_):
        return ((type(filter_)==type(self))
                and (filter_.field_name == self.field_name)
                and (filter_.num == self.num))

\end{listing}


\section{EventFilterRange}
\label{sec:eventfilterrange}

Si el operador especificado en la cadena del filtro es ``in range'', se creará
una instancia de la clase \texttt{EventFilterRange}. Esta clase representa a
los valores de una determinada coordenada que pertenecen al rango entre dos
valores.

\begin{listing}[
  language = python,
  caption  = {Clase EventFilterRange},
  label    = code:classEventFilterRange]
class EventFilterRange(object):
    def __init__(self, name, n, m):
        self.field_name = name
        self.valueLow = n
        self.valueHigh = m

    def match(self, low, high=None):
        if high:
            return ((low in range(self.valueLow, self.valueHigh))
                    and (high in range(self.valueLow, self.valueHigh))
                    and (low >= self.valueLow) and (high<= self.valueHigh)
                    and (low < high))
        else:
            return (low >= self.valueLow) and (low < self.valueHigh)

    def equal(self, filter_):
        return ((type(filter_)==type(self))
                and (filter_.field_name == self.field_name)
                and (filter_.valueLow == self.valueLow)
                and (filter_.valueHigh == self.valueHigh))
\end{listing}

\section{EventFilterOver}
\label{sec:eventfilterover}

Se crea la clase \emph{EventFilterOver} cuando el operador definido en la
cadena del filtro es ``>''. Esta clase se emplea para aquellos datos que son
mayores a un valor.

\begin{listing}[
  language = python,
  caption  = {Clase EventFilterOver},
  label    = code:classEventFilterOver]
class EventFilterOver(object):
    def __init__(self, name, num):
        self.field_name = name
        self.num = num

    def match(self, value):
        return not(value <= self.num)

    def equal(self, filter_):
        return ((type(filter_)==type(self))
                and (filter_.field_name == self.field_name)
                and (filter_.num == self.num))

\end{listing}

\section{EventFilterBelow}
\label{sec:eventfilterbelow}

La clase \emph{EventFilterBelow} representa a los valores por debajo de un
determinado valor y se crea una instancia de esta clase cuando el operador
especificado en la cadena de un filtro es ``<''.

\begin{listing}[
  language = python,
  caption  = {Clase EventFilterBelow},
  label    = code:classEventFilterBelow]
class EventFilterBelow(object):
    def __init__(self, name, num):
        self.field_name = name
        self.num = num

    def match(self, value):
        return not(value >= self.num)

    def equal(self, filter_):
        return ((type(filter_)==type(self))
                and (filter_.field_name == self.field_name)
                and (filter_.num == self.num))


\end{listing}


\section{Función \emph{eval}}
\label{sec:funcion-empheval}

La función \emph{eval} de python parsea y evalua una expression. Por ejemplo:
\begin{listing}[
  language = python]
>>>> x = 3
>>>> eval('x > 1')
True
\end{listing}

Esta función es una gran herramienta que ofrece la posibilidad de indicar gran
cantidad de filtros sin la necesidad de realizar clases de objetos
de manera interna para poder hacer las comprobaciones de los filtros.

De esta manera, se podría expresar un filtro de la forma:
\begin{listing}[
  language = python]
expression = 'x > 3 and (x in range(9,10)) and (y not in range (4,8))'
\end{listing}

En las tablas \ref{tab:operadoreslogicos} y \ref{tab:operadorescomparativos} se
muestran los operadores lógicos y los operadores comparativos que pueden
utilizarse para especificar un conjunto de filtros.

\begin{table}[h!]
  \centering
  \input{tables/operadoreslogicos.tex}
  \caption{Operadores lógicos para expresar un conjunto de filtros}
  \label{tab:operadoreslogicos}
\end{table}

\begin{table}[h!]
  \centering
  \input{tables/operadorescomparativos.tex}
  \caption{Operadores comparativos para expresar filtros}
  \label{tab:operadorescomparativos}
\end{table}

La función \emph{eval} es una opción viable en el desarrollo del proyecto ya
que se ha utilizado el lenguaje de programación \emph{Python}, pero si se
utiliza otro lenguaje de programación distinto no se podría utilizar esta
herramienta. Es por ello que también se mantiene la opción de la creación de
las clases que representan los diferentes filtros a evaluar anteriormente
mencionadas.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
